# README

Данный репозиторий содержит шаблон для построения фронтенда стандартного сайта.

## Основные данные

* Name: static-boilerplate
* Author: Fedor Martynov <fvmartynov@gmail.com>
* Version: 1.0.0
* Tags: osa, boilerplate, static, markup

## Использованный стек технологий

* HTML5
* CSS3
* JS/jQuery

### Стек технологий разработки

* npm - пакетный менеджер
* gulp - таскер
* sass - препроцессор CSS
* pug - препроцессор HTML
* browserify - сборка JS
* gulp-data - подключение вспомогательных данных через json-файлы.
* вспомогательные пакеты тестирования (линтеры и т.д.)
* вспомогательные пакеты (объединение, перемещение файлов, hot-reload и т.д.)

## Структура репозитория

* `/readme.md` - Файл описания
* `/package.json` - конфиг npm
* `/gulpfile.js` - конфиг gulp
* `/src/` - Директория с исходниками
* `/src/assets/{css, fonts, img, js}` - содержат дополнительные подключаемые файлы (изображения, шрифты, js-, css-библиотеки)
* `/src/pages/` - данная директория содержит pug-файлы, которые будут скомпилированы в соответствующие страницы.
* `/src/components/` - данная директория содержит компоненты для подключения в файлы директории `/src/pages/`.
* `/src/components/Component/` - директория компонента. Базовые файлы компонента необходимо именовать соответственно имени компонента (к примеру, `Component.pug`, `Component.sass` и т.д.). Компилироваться будут только эти файлы. Вспомогательные файлы подключаются в соответствующем файле.
* Большие или повторяющиеся данные рекомендуется заранее разместить в json-файлах.

### Структура выходных каталогов

Директории `/build` (билд для разработки) и `/prod` (билд для продакшена) создаются при сборке проекта. Данные директории имеют следующую структуру:

* `/` - Корневая директория. Содержит скомпилированные html-файлы, файл стилей и основной js-файл.
* `/assets/` - дополнительные подключаемые файлы.

## Инструкция по развертыванию

1. Клонировать репозиторий.
2. Установить зависимости командой npm install. Требует устанновленного пакета npm в системе.
3. Используя gulp, собрать необходимую версию проекта:
  1. Для сборки dev-версии необходимо запустить `gulp build:dev`. Результирующая директория: `/build`
  2. Для сборки production-версии необходимо запустить `gulp build:prod`. Результирующая директория: `/prod`
  3. Запуск команды `gulp` вызовет сборку dev-версии проекта и запуск hot-reload сервера browserSync.
  4. Для запуска линтеров необходимо запустить `gulp lint`.

### Отличия dev и production версий

* При сборке production версии не используются sourcemaps
* Для production версии JS и HTML собираются без минификации исходного кода. Для облегчения последующей интеграции.
* Переменные debug установлены в их соответствующие значения

## Дополнительные комментарии

